[設計] 香港獅子抗爭旗

設計概念

顏色：
黃色同黑色，今次香港抗爭嘅主題色
黃色代表和理、2014雨傘、梁烈色雨褸、連儂牆黃色memo、希望
黑色代表勇武、black bloc、黑旗、同歸於盡(攬炒)嘅漆黑戰意

圖案：
左邊係獅子，代表勇氣、新獅子山精神、繼承英屬香港旗嘅獅子(唔要龍)
右邊係半邊黑紫荊，代表/紀念今次2019抗爭嘅象徵物

各位評價下

1/10

個idea幾好

有幾有趣 幫手推下

diu打錯，係梁烈士雨褸
我自屌一萬下

黃色都可以代表黎明，配合番願榮光嘅詞

依為講講下講唯唯
幫推下

希望有專業嘅設計巴打幫佢執返啲比例同線我手畫

2/10

獅子喺邊？

唔錯多謝你！

又黃色

雖然設計好認真
但唔知點解出黎感覺好兒戲

我都係design JJ
我覺得獅子個part可以再執執

你用紫荊花做頭毛個idea幾好

中間

孖煙通+手裡劍？
神聖羅馬帝國？

好撚正

idea幾好，但成個畫面可以執執
唔識設計野但就咁睇而家個感覺有點求其

我唔係做design已盡量畫我心中想嗰個樣

會唔會好似龍獅旗咁畀返條脷佢好啲
哩隻獅唔知點解會自動LINK UP咗新加坡隻嘢

idea幾好

好難畫，最好design到人地可以輕易畫到出黎

巴打幫手

有國歌 就要有國旗！

我都唔識設計跟住啲ref盡畫出嚟
求專業巴打接手

idea唔錯喎

我覺得執一執絕對有得諗，有抗爭旗先，唔洗諗到國旗咁長遠住，依枝旗定軍心，增士氣

第一稿可以接受

係時候簡化一下再出多100個design

紫荊花不要再用，現在區旗是五枝冷箭穿心臟，其實又係同風水有關

推到有香港自己既旗

推

THX

又真係有少少似

聽朝起身諗下

幾靚，但點解黑紫荊係代表2019 抗爭物

陳雲：不是濫炒，而是自毀。政治上，大部分香港人有死亡衝動（death drive）的。從政這麼多年來，都觀察到。
香港人的集體政治，不是與敵同亡的濫炒，而是自己先死去而敵人在冷笑的自毀。香港的環境壓迫和規訓虐待，令很多香港人的暴力轉向自身，形成自毀傾向。
這個我早就知道。這也是我部署政治議程，由本土鬥爭轉為向美國求助的原因。然而，即使是我如此精明的部署，也會被香港人玩爛，因為地產商場的財閥也不是傻的，他們絕對會用錢財用方法阻止香港的民主普選。而被地產商弄得孤獨和抑鬱的香港人，會為一時一刻商場老闆施捨的togetherness（群眾同在感）而自high死去。

我試過用幾何圖砌
但一簡單隻獅就冇氣勢

推下

71衝入立法會嘅歷史性一劇

獅子山 洋紫荊 都係舊世代既象徵

其實幾靚,但可能加多少少細節位好D, 就咁睇有D單調

推呀

個圖案唔夠突出
要再改改佢

有冇人同我一樣以為係馬

idea好好
獅子有冇辦法可以再獅子 D ?
依家有D似賽馬D馬仔

花瓣咁用堅正!

幾好

理念幾好 圖可改進

而家斬開重生變雄獅

Agger

Ok wor

又唔想太複雜
想細路都畫到

呢張設計真係唔錯 但隻獅子要執執

想等專業design巴打接手我盡咗力

Pish

pish

我第一眼以為係馬 國際象棋嗰種

其實隻獅子幾靚 再執執就完美

但係我覺得要聚集到最大多數嘅人
一定係呢啲嘢

個logo太大

幾靚啊不過獅子可以改一改

可能個頭要細返啲
啲毛要大啲

好撚正牙！ ！

而且話明光復香港 即係好多人覺得舊時既價值觀係值得自豪
所以我覺得用返呢啲象徵係可以

推，好撚正

細節再執 但你個idea真係幾好

隻獅畫仔細d、要有氣勢

有專業嘅巴打想改嘅話
請隨便出手改個專業嘅版本
我會幫你推新版

我buy
我覺得幾好睇

上黃下藍 or 上藍下黃
再加隻獅子

good draft

個嘴方形有啲似海馬

可以出幾種色嚟投票嘅
但我覺得今次抗爭主題色應該係黃+黑

唔係幾似獅子

如果淨黃黑配會變咗警告色
例如黃蜂條紋
一係加第三隻色
一係轉色

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

推上微博

之前有人話用
本土藍
雨傘黃
勇武黑

代表今次嘅運動

唔識畫呀我抄google啲獅子logo圖
等專業巴絲出手改靚

唔係做design但個人意見
會唔會係D線條未夠sharp

幫推

紫荊花好似話不詳，咩不結子
用其他香港獨有物種如盧文氏樹蛙，香港島個形都係蛙

輕輕一推

笑死

獅子

好似game of thrones 啲house symbol

試下黑色同黃色交換

巴打受我一拜

咪攪啦

不如底色係藍 獅頭係黃 獅子下巴再細緻啲

好型

可唔可以支旗上半係黃色底黑獅子 下半係黑色底黃獅子

個頭太似新加坡隻魚尾獅啦
抗爭旗ok 做香港國旗麻麻

例如加啲棗紅色
就無咁似警告

又關黎明事？黃色唔係黃昏咩

何時不繼續用香港旗？71帶香港旗入立法會成功團結萬國，而且用香港旗象徵控訴特區政府連前朝也不如

支持

Good idea

黃獅(黃絲) 黑旗好D

好似好沉?

試咗陣，好花唔係幾好

idea好正 大改下張圖

好撚靚

lm pish

如果咁要加白邊係獅毛，白色 = FA

唔錯wor
又有顏色又有獅子, 有埋朵閪花

我都係突然諗到呢個圖案先放出嚟問下大家意見
交畀所有人決定

呢個好

幾靚喎又

呢個幾正

幾型

隻獅都似龍 if唔計d毛

朵閪花 ， 要汁汁，好唔順眼

好似games of throne...house stark 枝旗

concept 好似幾好
但仲係差啲嘢咁 好似好難做國旗
利申：design識條鐵

Idea 幾好

Winter is coming

Concept OK, 可以改進

個旗幾好，不過大家記住推番行動post，我地末贏

I like it

唔錯

抗爭旗姐
要國旗日後再加再改
好似變左推翻清朝果陣咁出現幾枝旗

⋯⋯麻麻

唔好再獅子/獅子山/洋紫荊/雨傘
呢啲概念啦

黃獅旗
拎個concept再搞搞可能有得諗
好過風車先

幾靚

基本概念幾好，要睇埋加咗字 之後嘅效果，應該會豐富啲

國旗基本上唔會黑底
有恐怖主義意味同太沉重
btw，獅子睇落有啲似海馬，有無得執執

所以叫抗爭旗

另多，美國同英國都係代表國土，憲法先係價值

黑底似恐怖份子d旗

我唔識設計 但覺得有時越簡單既logo越考工夫
例如apple logo 背後可能計得好精準 人地睇落先覺得順眼

同埋我始終覺得香港用藍色旗係最合適

真心幾靚

希望有埋藍色

Are we the night watch..?

左邊個獅子唔夠獅子
右邊黑色紫荊個Idea幾好

不錯 推

好似差咁d野咁 但又講唔出係咩
或者可以試下加d字

建議
五瓣黑洋紫荊,代表抗爭目標:五大訴求 缺一不可
左邊兩瓣顯出獅子形態,代表精神
右邊三瓣顯出頭盔,眼罩,豬嘴,代表抗爭
利申:結合左另一位手足既構思

啲隔缐太幼，遠睇會一嚿嘢咁 唔太清濋，加油

冇睇似佢都幾有氣勢吖

唔差喎 估唔到花瓣可以咁嘅作用
獅子頭啲線條可以再細緻啲

嗰獅子頭有啲細好似唔夠霸氣咁
同埋好似樓上巴打咁講真係會諗起新加坡隻魚尾獅
小弟都冇乜藝術細胞 只可以幫你推推

idea唔錯

可唔可以黑紅調轉
咁紅色2點似血
代表用血汗打返黎既香港

就係唔識呢啲專業嘢跪求專業勁可以幫手

獅頭形狀可以再細緻 特別係下巴
唔識畫等高手 只係幫轉色

藍白呢如果？

正

偏橙嘅黃會唔會好啲
就咁喺iphone 較night mode 嗰隻色

Idea 好，但係畫功一般，等高手幫手改下

唔可以有字

旗幟學作為一門學科，也在推廣這些旗幟設計原則。例如被北美旗幟學協會認可的、Ted Kaye提出的五大「Good Flag, Bad Flag」原則：[1]

簡單：旗幟圖案必須簡單到一個孩子能根據記憶畫出來；
有意義：旗幟的圖案、色彩、圖像應當有其含義；
用2-3種基本色：使得旗幟有良好的對比度；
沒有文字或圖章：不要使用文字和印章；
獨一無二：避免與其它旗幟相同，但可通過使用相似圖案或顏色以顯示與其的聯繫。

都係 仲好有代表性 又係全黑衫 對抗極權

要停一停整旗唱歌...一齊專心返戰線
俾外國人扣帽子港獨就好難搞返轉頭...

融入左絕後花

原來係咁

巴打你至少分享左自己成品已經好好
等大家繼續拋磚引玉 集思廣益下

其實藍黃真係好靚
但今次運動真心真係黑黃係主角色

下？

幾靚 好sharp醒
一眼就睇得出係獅子同洋紫荊

btw原來洋紫荊花語係「手足情深」

有冇留返黑色元素 因為黑代表勇武

洋紫荊做獅子頭毛個idea幾正
不過睇落好似太minimal
似brand logo多過國旗

藍色底
黃色花
黑色獅？

唔錯，但個圖案可以再強調多dd

學到嘢

盲左？

個頭要改靚d

好正好似GOT d house 旗咁

加藍色同白色？

藍色個人認為係代表本土 所以應該都要有

個idea正

個獅子型狀好似唔夠出

我自己覺得分離咗色好似冇咁靚咁
同埋唔想要紅

不過支持

唔知係咪瘋少見黃色為主嘅國旗
覺得好怪

靚留名等推高完成度

呢幾個月以黎 見過好多唔同既旗design

呢個係我見過最好既一個design

好撚型

我覺得可以細執下啲比例呀
色呀
但整體觀感Gd

抗爭旗

抗爭旗啫而家

個頭有待改善

個獅子嘴都幾似豬嘴

理念幾好

巴打nice！

淨低執下啲比例、對齊、粗幼就Very nice！

利申：12K Graphic Designer

都啱嘅，諗下點加入去

掂呀，快啲開波，遊行抗爭可以揮旗啦

幾型喔 又有獅子山精神 有代表性 推！！

但係我諗起新加坡

黃色不了 藍色好啲

唔錯 幾鍾意

其實真係差枝旗

理念幾好
留名等睇更多稿

溫提：

以黑色（勇武）為正中央注意可能被淺黃插，佢地未必同意勇武為運動核心

💪🏼

915銅鑼灣

好奇一問點解藍色係本土
見到藍色就諗起藍絲sor

我覺得呢隻配色都好靚各位可以睇下鍾意邊隻多啲
或者甚至唔一定要統一配色
只要同圖案，大家可以揮唔同色嘅版本
反正只係抗爭旗

唔會掛
代表和理嘅黃咁撚大撻喇喎

幾好 但感覺差咁啲嘢
利申:唔識 推俾design手足睇睇

咪搞事 d色柒到乜咁

我鐘意 但係唔講都睇唔出係隻獅子

意念好，不過獅子樣可再改，遠睇唔知係獅子

如果藍底黃獅，黑毛會點

唔錯
但比較似國徽多過國旗

成個idea係好
乜都齊
但顏色比例要執一執

始終黑為正中央啦😂

有d似中國旗重點為5星

但我又諗唔到方法改善，小弟不才

不過無論最終點，都推左先，試試水溫

因為本土民主前線主要嘅顏色都係藍色

但我覺得本身黑色黃色係最好睇 同埋的確大部份人第一印象見到藍色就可能會諗起藍絲

專業高手請隨便執

咪臭系 有冇咁撚誇張要砌你生豬肉嘅見係黃色都可以話你港獨旗㗎啦

應眾巴打要求 試下唔同配色 但重點似仍係獅頭線條本身未夠細緻

似隻馬多過獅子

藍白好似好睇d

推依個

sounds good

特陣整先

講左幾多次唔要紫荊花，其實紫荊花係一個咀咒，咒香港人絶子絶孫

同埋中間d 線條似係合成圖
低res 到睇到起格

有冇黑旗黃獅版本睇下
otherwise i like this

d線粗返d就靚

獅子仔細啲？

鮮黃真係好肉酸

太似game同fantasy novel既圖騰

令人聯想起網上一大堆呢種獅子logo
唯一最好既係有個idea將獅子頭同洋紫荊合埋

好靚呀chisin!!!!!!!

梁烈色我load左好耐
知道係梁烈士之後好慚愧

視覺識別標幟系統應用專域：紋章學、旗幟學

呢個極同意
唔知有咩替代

見樓心咁有心 睇下幫唔幫到手

好型！圖睇好靚
但真係揮一面黃做主色嘅旗就好似唔太好睇⋯

獅子太卡通feel 如果可以線條複雜會好啲

認同
黃色比例多過一半我望落會覺得awkward
德國比利時頂盡都係三分一

圖案太過抽象，揀一個表達會較清晰

原來Reddit有一個專玩「旗幟學」嘅sub，過去3個月整咗成百幾支「香港旗」嘅設計

方向正確 以初步構思黎講好靚
要再深思一下點做靚支旗

加d星上去做咩

隻獅子如果可以張口呈吶喊狀就好了：昂首,拒默沉,吶喊聲響透
寓意香港人唔再做港豬,於沉默中爆發

Btw,多謝巴打,真係好靚,Gayau

Tui
like你花瓣=獅頭毛個idea

其實要保留英屬香港既獅子做乜？

關蝧咩事？香港就係香港

多謝巴打付出！覺得構思同草稿幾好，大家覺得使唔使加啲美國色彩／symbol？

太過打機

concept 好
但睇落唔夠靚
支持

個圖形正

Idea好正！design手足可以跟呢個方向再執執

概念覺得唔錯！！！

用盧氏小樹蛙

則望有啲似"H""K"疊埋一齊

第一張幾好

可唔可以試下另隻藍色 天藍/綠少少嘅藍

同埋獅子右邊用返黑色？

4同5

推 concept jeng

好想唱住國家渣枝旗

獅子山呀大哥

個idea幾好 但隻獅子唔係好似獅子

獅子個諗法好好
紫荊嗰面可以唔要

我係手畫+scan㗎唔識disign同用ai
所以真係要靠專業巴打同大家再做好佢sorry

4 5 唔錯!

長遠要揾一隻香港土生土長既花，但現階段手足最好唔好用啦

背景上藍下白唔錯
但紫荊花真心唔討好
轉過另一隻花 or 掉落既紫荊花設計?

屌，連design都打得錯就知我真係唔識
求大家幫手

如果普通人用紙筆畫唔到，就唔係好旗。

Very Good Brother

咁會好啲？

唔會

但花語係「手足情深」喎
詛唔詛咒只係迷信啫
你夠可以話抽氣扇, 紅色底色係詛咒

幾有氣勢

d線一係大膽d一係唔好要
幾條幼線只會睇落唔湯唔水

唔要舌?試下加眼

可以答埋其他話唔想用洋紫荊嘅巴打

洋紫荊別名香港蘭，於香港首次發現，在1880年左右於香港島薄扶林鋼綫灣為一名巴黎外方傳教會神父發現，1965年成為香港市花

用花一定係用佢，只要唔好用有星嗰隻就得

紫荊既元素一定要有

我都睇到 可以加入呢個元素

概念幾正！

畫pepe 落去好唔好

條唎轉做粒珠？東方之珠

黑底黃絲會咩樣？ 不過黑底可能唔太好就真。

我睇唔出

第二張out 隻藍同黑好撞 成隻獅子睇唔到
第三張ok 藍色底唔好太深

個Idea幾好

依個頭加番上樓主個圖就好正

香港人日程表提醒事項
— 914機場/天水圍 915英領/金鐘 —
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

有諗過，但我能力上唔識點做得靚驚越搞越柒

推，desgin好我去做貼紙

洋紫荊花瓣用菱形代替
咁就花又有,星又有
個人鍾意黃底黑花

眼啲位好似有啲怪

推推推推推

我trace 番張圖 , 改左少少野 , 放埋個 ai 檔出黎

AI 檔

Push

咪啦,做多咗人地都覺嘔心

點解改改下條脷好似愈黎愈長咁

design 就好，因為簡單易明。

如果真喺旗嘅話，黑色就。。。。。好似唔喺幾老黎

獅子毛(花瓣)用流線型分散式設計寓意流水革命？

隻眼唔係呢個位㗎巴打係前面

唔怪之得

好靚
但我麻麻哋有脷

用蛙黎取材 會唔會太7

點解獅子要有他脷

無一個國家既國花會用人工合成既花，呢個唔係用有無星既問題

由於洋紫荊為不育樹，所有洋紫荊都是同一棵洋紫荊母樹以無性繁殖方法產生的後代．

唔知點解獅子ge圖騰都要有脷
曾經聽過一個歐洲人話無脷係一件好奇怪ge事

我好鍾意
但都覺得爭左少少
可能線條唔夠滑？

好撚型！

可以有

GD 藍色主色好好多

trace 左差好遠
但條脷好怪

其實有好多唔同解法？ 龍獅旗藍底色係象徵自由

gd idea!

條脷我係key 番龍獅旗個隻獅子仔條脷

整體唔差﹐但個logo擺正中間會唔會太aggressive

黑色 好邪惡軸心

巴打你早我一步trace好
不過我向量圖唔係玩得好好，巴打你呢個整齊好多

我都覺，就係爭咁D野但係又噏唔出

共產星

原來黑旗已經同抗爭運動建立深刻感情聯繫
呢個時候改旗冇必要亦屬不智

樓主個idea good
依位巴打隻獅子頭睇落冇咁笨重 有氣勢啲

鍾意呢張

幾正﹐但可唔可以整張無脷嘅圖做對比?
條脷望落有d怪

好型棍喎

屌 圖片模式睇到呢度笑左出黎

其實 好似唔洗做到咁霸氣
唔太親民
走左去球會果邊

真係唔錯

勇者鬥惡龍咁
雖然鬥惡龍都無問題嘅
但樓主原意係獅子喎

正喎

型到

不如參考吓匯豐個獅子頭

唔使咁細緻，但希望有返果種威嚴

或者唔用花
有無可能key 到一把開左既遮上去?
例圖:

你自己睇呢個世界上有幾多支旗係有細節
隔離日本直頭畫個圓形就算

幾型！

this one o5ok

idea好！
獅子goooood！

抗爭旗可以多D細節 國旗就簡單D咁

um...獅頭再細啲好啲?

會再畫仔細D

我自己第一稿係前花後傘
但唔靚所以冇用

烏克蘭人問香港人：唔用洋紫荊區旗 咁用咩旗

#472 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

因為細緻先有威嚴

閪花

雨傘係其中一個幾象徵到香港人意義的symbol 想加埋落去，黃黑非常讚成

雨傘

隻獅子唔靚!

改改下改到成條魚咁

條利fail咗

如果獅+傘有無得諗
或者諗下用第二種花

會唔會變左隻貓咁溫馴
重任交比大家

IDEA好好
但個樣可以再執

Agree 獅子個part 唔係太突出 可以再靚d

拋磚

兩張獅子都係上網搵再改一改
但想再多少少香港原素好似難諗啲

花語係商人授與既，但紫荊花不育係事實
我地咁辛苦出黎抗爭除左為自己，亦係為左下一代

由於洋紫荊為不育樹，所有洋紫荊都是同一棵洋紫荊母樹以無性繁殖方法產生的後代．

獅子頭兩邊加鷹同鴿得唔得? 一黎代表勇武同和理非 二黎令到整體圖案圓渾啲 豐富同好睇啲 仲有我建議反轉用黑底黃圖案 但唔係純黑 而係灰黑色

屌你抽氣扇

我又改左少少

可唔可以用雨傘

抗爭旗呀，都未成國

前獅後傘有無得諗？

只得一棵樹 靠同一棵人工繁殖
都可以排除萬難 達成遍地開花 嘅奇蹟
正正就係香港人逆境自強嘅精神
你話「無一個國家既國花會用人工合成既花」
咁世界上都無另一個國家叫香港
點解香港唔可以做第一個用人工繁殖嘅花做國花嘅國家？

正想講!
師兄識波

idea ok
色覺得可加港英藍
同埋個剪影唔夠grand

不完美但支持

幾好，但獅頭果邊可以改得神似啲就更好

個頭

睇到呢度比起稿一個落差 笑到仆街 疏

真心 你個idea好勁已經做得好好

估計會整隻變色龍出嚟

push 呢個。
再加19區 iconic bkg design
就ok

我地係咪有需要用一種不吉祥物黎打造自己既獨特性？加上淪陷二十年一直以紫荊花自居，假如有一日光復之後重用一樣淪陷標誌代表自己？

隻獅子似馬 chess 嗰隻

不過成個 idea 幾好
執一執應該 j 死人

個idea OK，但係個獅子頭嘅型可以畫得再似啲

單講圖 靚嘅

但感覺有啲索獅機械獸
同埋個勾線太花巧件事好動漫 唔夠穩重去代表香港

非本行 愚見

黃獅旗

so far 呢張最好
個獅子形最靚
但頭頂塊花要再執執

似隻馬頭多啲

似海馬定龍
獅子個輪廓可以畫圓啲

and Hong Kong are the wall.....?

唔識畫 但講feel其實初版反而最貼近件事
只要用最minimal嘅線勾翻靚個頭
同埋用本土藍補補中間嘅輪廓

我就覺得可以面世

我覺得樓主嘅concept好好我自己試下畫咗個，非專業設計出生，希望屌細力啲

然後獅子毛係隱藏咗hk兩個字嘅

呢個靚

獅子可以detailed d

我覺得有得諗

底色有黑色好啲
始終成個運動都係一直用緊
或者可以試吓上黑下白
或者對角黑白

唔錯,好過reddit個啲多多聲

呢個要推推

我知樓主幅圖差咩 就係要mak開口!!!
手足呢張會唔會俾hsbc告
試下keep棱型 clockwise入面隻獅少少

都係藍色靚

不如底色用連登而家用緊隻灰黑色啦

好似揮春

全黑旗好似太敵意同令人消沉

可否唔加框 replace樓主個獅頭 但用佢配色
近了近了

基於樓主個design重整,再加隻雨傘耳上去,睇下樓主鍾5錐意

其實我畫完都feel到有陣匯豐味
畢竟只係我啱啱用咗好少時間畫既野，等聽日後日我再慢慢執下佢

情感上
紫荊花
用咗咁多年
大部份人點都有少少歸屬感

意義係人賦予
你可以話佢絕子絕孫唔吉利
我可以話佢絕處逢生先夠勁

咁多人批死香港冇咗大陸唔得
然後香港人就得俾你睇

冇錯紫荊花係難種
係要夾硬溝埋兩棵樹接種
但就係有本事生到成個香港都係

香港立國係難
係夾硬用英國嘅文化塞落中國漁村度
但就係有本事令全世界都識，吹咩

同埋因為紫荊花嚴格嚟講係同一棵不斷接種
全港嘅紫荊花都係同一組基因
講傳承講團結
紫荊花都好貼切

吉同唔吉睇你點睇
但迎難以上
愈難愈堅持嘅香港人
同紫荊花一樣
喺先天劣勢下打出一片天
都講得通

你諗下第一棵紫荊花
要幾咁巧合先會整到出嚟
大自然嘅禮物
點都值得騎傲

淪陷區旗
一定要拎走隻紅色同五粒星
紫荊花留唔留唔得
但點講都好
紫荊花係香港獨有嘅花
冇論佢點樣絕子絕孫
畫唔畫在區旗之下
都係屬於香港嘅花

屌 改為紅色再加「新年快樂」四隻字完全冇違和

覺得個獅子咀同頸嘅輪廓要改靚少少，突顯隻獅子

下面搵左啲圖, 可以參考下

依張幾靚
可唔可以再試下黃底藍框黑獅睇下 齊返三隻色

個idea 好好
隻獅子可唔可以霸氣啲
劉明睇香港國旗

毛/花瓣改紅白藍黃黑

紅：抗爭者血 （細花瓣，紀念性）
白：和平民主 （主）
藍：法治 （主）
黃：抗爭，改革 （主）
黑：革命事件 （細花瓣，紀念性）

btw, 我鍾意合埋口嘅獅子多啲，因為覺得會比較莊嚴同似獅子山

好正呀

型

推 國旗

我都係憑感覺講 冇咩根據同相關經驗
只係你留意下各大公司logo嘅發展史
而家都趨向簡潔 可能係文化轉變 啲線要精簡先至有力同穩重 就好似hp咁 改改下得翻4條線

試下收起啲鬚同個鼻眼, 再剪影化同具體啲 (唔識點表達)

我都係口upup完全唔識畫 交流非指點

巴打我專重你既諗法

就算最後定案係有紫荊花我都會舉，但係我希望創作既咁夠位可以參考下我既意見

所以半黑半白
可以代表生於黑暗追求光明(有啲中二)
亦可以代表”黑白是良知”

第4張幾好feel

呢個掂

其實好多人唔明點解整香港旗一定要用洋紫荊同獅子山，其實好簡單
你畀到我一個大部分人認同，可以代表香港嘅物件，我哋我就唔會用洋紫荊同獅子山架啦！
問題就係冇呀嘛
唔好同我講雨傘，雨傘係代表到香港，但上不了大檯面除非你識得將佢符號化又整得好靚

另外關於洋紫荊不能自行繁殖嘅問題，學樓上巴打話齋，意義係人賦予嘅，話唔定香港獨立之後，我哋有學生物既巴打可以研究到令洋紫荊自行繁殖既方法都唔定呢

3選2 獅子 洋紫荊
雨傘唔係唔好 元素太多會好亂

辛苦咁多位畫圖畫到就嚟4點嘅手足
訓先聽朝睇結果

過往已經有好多國旗post 每次都fail
希望今次成功

五色夢幻彩虹？！

等咗好耐喇
有咗歌之後，都想有埋旗
之前都有巴打出過post

我地需要新區旗

有潛質呀依個idea

大家睇下依個o5ok

都話洋紫荊或所謂紫荊花係絕子絕孫嘅意思，係支那人想我地香港絕子絕孫所以諗呢個圖案，所以唔好再用。請考慮用東方之珠旗：

第一眼見到以為係金魚

應該咁講五色可以放係獅子唔同位置
我都唔想夢幻彩虹

借左巴打張圖 改左色同獅頭轉左方向
底色用左紺色 圖案用左金絲雀色

蝙蝠黎既

唔想要洋紫荊
比頂黃盔隻獅子戴算啦

我又更新咗

麻煩 svg 加 git

應該好岩香港賽馬會中

915 東角見

依個唔錯

唔想要紫荊 好似唔係好代表到香港

屌 再睇下新個啲紙
越出越肉酸

之前電台都有討論過，香港最有代表性既花應該係宮粉羊蹄甲

係 唔好再用紫荊

同意

一開始覺得係馬but好睇

左右調轉左唔得，show 唔到個HK 字

p牌都想推一下

冇design底 試吓劣改

香港神獸：獅鳥

補翻svg file

型到仆

幾靚呀！

good but not now

唔夠grand

this not bad wor

Tui

I love ittui yut tui lee gor sin

可惜P牌不能正皮

呢個都正

鍾意蛋撻多啲

隻獅子好似好唔開心咁

伊貝

呢隻ok 不過隻獅子好似唔開心 眼神唔夠凌勵

jeng

呢隻靚 但好似窄咗啲 拉返闊 轉埋色就正
（而家呢隻青政色）

靚

如果黑底黄字呢？

似獅子魚多過似獅子....

獅子係咁..

設計師們加油

建議唔洗急 慢慢唔啱進化到啱 等你隻旗

太複雜

可唔可以試下轉黑黃

好似荷蘭

藍白/藍黃最靚

推 design大神幫拖！

依個靚

依個都靚

會唔會太屌

Push.

可能圖未必係最靚
概念

我鍾意樓豬原本個design 多啲 (配色除外)
之後果啲雖然係靚，但我覺得圖案太複雜
同埋原本隻獅子係跟住獅子山個輪廓畫
你地夾硬加眼加口反而失咗原意

拋磚引玉
顏色一定要揀好, 顏色有代表嗰個國家嘅作用

例如瑞典嘅skyline, 同國旗顏色其實係好接近

各位不妨集思廣益, 有啲咩顏色? 係可以代表香港

個人意見
藍白雖然好睇，但係深藍撞深紅

會同維多利亞港好有聯想力
有冇巴打可以試吓整？

唔係話洋紫荊唔會結果唔好再用咩
風水問題
獅子幾好，有氣勢，咬撚爛支那個閪

俾人打死時，爭扎緊？

在下愚見，獅子頭唔使太細緻，始終旗幟要簡單，跟據獅子山嗰形就最好，反而我覺得洋紫荊方面唔一定要用返抽氣扇個形，可以參考返硬幣上嘅洋紫荊

拎住珍珠嘅獅子：
珍珠代表東方之珠，獅子代表英國，意思感謝英國嘅管治令香港成為東方之珠

五把黃遮砌成洋紫荊圖案：
洋紫荊係香港國花，黃遮紀念為香港獨立建國嘅抗爭者

清國帆船：
象徵香港十分注重海上貿易

城垛：
紀念1941年香港攻防戰同香港獨立戰爭

白藍底色：
白色代表和平、廉潔同正義；藍色代表天空同海洋，象徵自由同主權

幫推 幾好

好撚支持

左邊形態好似帶咗豬嘴

似戰旗多過國旗

我唔可以再tune一下隻獅子等佢呢再靚啲

幾好 915 東角見

又嚟拋磚引玉

其實單純將呢張相
圖像化咗佢, 已經可以做旗
用意: 香港深藍嘅夜空, 獅子山, 高樓大廈三樣嘢都齊晒
用色: 深藍同白色都有
問題係白色可以加啲星星,
i: 代表香港萬家燈火
ii: 示威活動大家用電話出嚟嘅燈海

睇左咁多個design 終於有個唔似馬而係獅子

其實單純將呢張相
圖像化咗佢, 已經可以做旗
對上個reply幅圖貼多左一次

似海馬

又幾型

推到有第三版

有啲難畫

借一借巴打個draft
如果用黑黃紅白嚟整枝旗唔知有冇得諗
黑 Black Bloc
黃 民主 眾英烈義士
紅 勇敢 革命
白 智慧 和平 自由

初頭以為係馬頭

隻獅子再霸氣d就fit
交俾design達人了

呢個靚喎

屌 好撚中二病
唔好推啦好嗎？

好靚

Idea 好正，但我諗黑底黃色獅子好似靚d
利申：外行人

我覺得好唔錯。。。如果唔係就得翻蛋撻旗

又搞埋哂呢d野

915
眾籌g20

幾好睇呀

唔好要絕子絕孫洋紫荆得唔得
好唔吉利

我喜歡

可唔可以唔好再要洋紫荊
同被回歸一樣都係夾硬塞過黎

老人家淨係識玩下手機apps 唔識做到其他巴打咁

唔想要洋紫荊得唔得

獅子頭向右，
心理學上，左代表過去，右代表未來

獅頭向旗桿 整果時唔會錯

幾好睇

依個最接近原來個idea

個概念好好，留名睇final version

我覺得好好！

早前出現個啲設計好似俾其他國旗設計規限左咁，少咁個種歸屬感

點解仲未爆

【震驚七十億人！！】G20團隊呈獻：連登眾籌熱烈祝賀中国70大壽！

巴打個idea其實好好
旗都幾靚
但唔知點解睇落好似交通標誌

如果黑底圖黃效果會點？

哩個獅頭replace 去樓主果個 應該就好靚

幾摳 構頭元素多但出嚟效果唔複雜

我鍾意呢個

可唔可以tricolour
例如將花瓣變黑

因為黑色代表團結、勇敢

攞嚟做國旗都可以

多謝

建議隻獅子可以立體啲，加返少少輪廓比佢，霸氣啲

點解一定要有花?

感覺有d似星加坡果個地標

堅睇唔出意思，sorr

畫得幾靚
但「ngok」高頭嘅角度，cut剩個頭好怪，好似斜得濟

同意角度要改，但擺正嘅正方形冇咁好睇，同埋鐘意本身藍白多d。
剩係講黃色，都應該橙黃合返我哋認知多d

勁惦

旗用黃色真係唔得

上面有支 藍白仲 好

屌你好撚勁，雖然好多人話白色太多似白旗，但日本、芬蘭之類都係白色，我覺得唔一定要拘泥呢d

自殺個啲咪係咁

Idea幾好

靚喎

呢個要推

將呢個變黑色 黃底呢

不如加返隻牙上，去如果唔係又係比人話冇牙老虎

睇唔出係獅子

咀位差少少
等高手出招

好核突
再講呢啲遲啲做都得
做正經野先

借用巴打張draft
只係再簡化多少少

真心ok wor!

加條脷即刻變咗搞笑版

[黨鐵封站]避免走難式遊行, 參考番8.5罷工遍地開花
而家次次走難式遊行示威, 遲早趕走d和理非, 越搞越少人

建議參考番8.5罷工遍地開花, 可以先係商場聚人, 之後出去快閃堵路

另外可嘗試100萬人先坐爆港鐵, telegram約定同一時間出站遊行一小時
落車後在站內儲人, 儲滿後就出發, 目標做成各區堵路

一小時後再入番去坐爆港鐵, 無限loop

[突發 - 國際線] Humans of New York 黎香港!

求幫推啊! 俾全世界睇到前線的真實經歷啊
求下大家
Le 條會係新戰略啊

好型
光復香港

英殖時期1965年已經係香港市花
市政局標誌都係佢
深入民心

推
覺得執執個獅頭就可以用

同意 當你獨立比係再揀市花搞公投 洋紫荊都好大機會大票當選
深入民心係重點 唔理你係香港人定小支那新腥港狗

第一眼覺得有少少似新加坡隻獅子

push

獅子係咪戴咗猪嘴？

似馬多過獅子。

之前連登有師傅話黑色旺我地

會唔會整多個黑底黃獅嘅version

獅子頭向上 合口 似山頭會好d

轉左底色

但如果個藍色轉做深藍，同埋照出洋紫荊 唔用黄遮砌洋紫荊，會唔會莊嚴啲？

推，呢支可以

黑白幾好 新時代d

有Ｄ玩具feel

6666666

香港國旗

支持
不過個人覺得黑底黃圖意義大啲
類似抗爭係黑暗中的光明
(比利時國旗嘅黃黑都係咁解)

唔係話紫荊花絕子絕孫，唔好再用啦咩……

我覺得旗幟上面嘅圖案 唔適宜太複雜/detailed

樓主嗰個圖案其實就已經幾好，夠簡潔

同埋有位巴打個藍底白獅子嗰個都幾好，但顏色可能用返有代表性嘅顏色會好啲

應該係第一個我覺得靚既旗 有特色同埋有意念係入面
不過應該好多改善空間 隻獅子同顏色配搭

望落唔錯

我覺得改改顏色可以做埋國旗

加乜撚紅色 收收皮

哩位幾正

真係唔得...

加咗蝙蝠耳之後，有啲似 Monster Hunter

美國旗呢

一睇就知係獅子同洋紫荊 gd 試口會唔會威武d？

直接加多隻角做獨角獸🦄️

依個讚

有啲咁嘅嘢？未聽過
利申psycho撚

隻獅子可唔可以霸氣啲

咁其實都用咗百幾年嘅

樓主，如果黃白底色會唔會柔和啲，突出隻獅子多啲？

呢隻靚！最似我心目中嘅樣！
高手們向住呢方向繼續得唔得

難得地正皮好多既旗幟post
黃黑代表性

上面話似揮春

too complicated

今日愛丁堡廣場，中學生集會呀！

睇唔到有隻獅子

屌 又幾靚

不過黃色好似唔多靚咁

藍色底唔錯

但隻黃可唔可以唔好太sharp

似軍隊徽號多d個人覺得
btw gj

等我又試下

預計我會將獅頭方向向返左邊, 因為想個shape盡可能聯想到獅子山
顏色我就唔上住, 諗好個outline基本型態先

俾幾日時間我希望個post唔會沉

Idea 好 但獅子個形態要改善吓

其實都唔太好，不過俾啲心機始終都畫到（相對香港旗嗰啲黎講）。

美國好多旗都零設計，你睇下啲美國啲軍旗同州旗就知，當然芝加哥呀華盛頓嗰啲除外啦。唔掂嘅主要原因可能係因為歷史悠久。

反觀其實日本嘅縣旗唔錯，甚至香港十八區某啲區嘅區徽係可以直接當旗用都得。

個個都話唔識但愈畫愈pro

X2

idea不錯 但要再畫畫佢

藍色撞黃色靚呀！好貴氣！😍

加脷即時好得意

好鬼得意

Ok啵

Cultural artefact!!! 建立民族，靠嘅就係佢！Imagined community 本書有詳細講，大家可以去睇下！

百幾年…？ching你冷靜啲，香港而家枝洋紫荊旗係回歸後架喎
所以先話之後唔好再用，個花唔好意頭

齋用黑色獅子

「洋紫荊早於1965年獲被定為香港的市花，當時的市政局選用洋紫荊作為標誌」
Sorry冇百幾年

推
好靚

其實單純將呢張相
圖像化咗佢, 已經可以做旗

用意: 香港深藍嘅夜空, 獅子山, 高樓大廈三樣嘢都齊晒

用色: 深藍同白色都有

問題係白色可以加啲星星,
i: 代表香港萬家燈火
ii: 示威活動大家用電話出嚟嘅燈海

以前龍獅旗嗰隻無咁得意

未睇解說都已經覺得好好
支持

呢個方形太似公司logo 同埋好刻板，好似俾個框框限制住咁
比較鐘意其他巴打改樓主嗰個下面頸位冇咁長嘅版本。但可能面長少少似馬，可改厚少少就似翻獅子

其實唔一定用市花做旗，即係好似日本咁，雖然普遍都認為日本係櫻花之國，用櫻花代表日本，但其實係民間認可嘅花，比較接近國花嘅反而係菊花(代表皇室嘅花)
唔知你明唔明我意思…

唔係講咗唔好用洋紫荊架咩

明白
其實我都唔係咁鍾意隻花，俾中共污染晒搞到印象唔好

我用 永不割席 巴打嘅設計再改咗少少
然後出咗黃黑嘅兩個版本

第三個版本係綜合大家話太似戰紋/中二病/想要藍色嘅建議
出多一個三色旗版

大家研究下

藍/紫 併 黃色邊點睇

可唔可以唔好再有洋紫荊既影子
見到就想嘔

要加五粒星 , 代表五大訴求

同埋落支共嘅面

如果底色用黃白藍相間會唔會好睇啲

btw 支持黑色洋子荊

第一個幾好

最大嗰粒代表共產黨？

抗爭旗就咪用黃黑以外既顏色啦
抗爭旗最重要就係同路人離遠見到就即刻認到
所以顏色非常重要

諗起匯豐隻獅子

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

花式！

@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14

咪撚咁小學雞啦落佢面

英屬國家全部有米字係咪落緊英國面呀

應該用獅子“山"，唔係獅子"頭"。加返個獅身似返獅子山啦。

試過，獅子山剪影放落旗唔係太睇到係乜

我鍾意黑底黃獅多啲
黃色底我麻麻地

個側面輪廓唔係太似獅子

香港確實係自由世界嘅北方邊疆

3/10

House of Stark 嘅代表猛獸係隻狼

House of Lannister 就係獅子

都可以係黎明嘅

design撚入嚟指導下
利申唔識design

idea 幾好
但有一個好嚴重問題就係要望幾眼先辨認到係獅子

4/10

個獅子啲毛可以改整齊少少？又或者好似之前嗰巴打咁，加個框包住隻獅子？

黃低黑獅可以做抗爭旗
三字版做國旗

好 明白

而night king and white walker 想盡方法想衝破the wall

得喎！！！

根據各位巴打嘅意見重新試下畫咗兩個

另外點解獅子鱷高頭唔好?明明諗住意思係仰天咆哮嘅
同埋其他巴打想改角度時要留意，唔好直接轉角度，因為洋紫荊個位置會歪咗

呢兩款都好靚

推 眾人執靚支有代表性嘅抗爭旗

可以試下黃底黑獅、藍底黃獅

全世界最清醒但冇人理

高汁

紫荊不了

個個剩係掛住搵錢同權

正！！

小小提議
個 獅子口 嘅剪影
可唔可以整到係 雨傘形狀？

啱啱都睇左，紫荊係1880年香港首次發現，1960年開始定為市花
代表到香港

如果可以重新畫一朵，唔好用區旗果個design

個圖案設計得好好
我覺得圖案可以再detail 啲
去到以前龍獅旗嘅精細度

但係黃色同黑色唔好

呢個設計真係不了

呢隻藍唔本土 又似福建幫隻藍 不了

個人認為底色同圖案隻色調返轉會好睇啲

幾鍾意呢個設計，個獅子頭好靚，
但似乎唔需要個方型嘅框框，
咁樣好睇啲：

buy 呢個 獅子山線條加粒星

唔需要怕洋紫荊不祥，
呢幅圖正正係由半塊洋紫荊蛻變成獅子。
而且獅子開口有牙，
可以話係象徵由和理非蛻變為勇武。

我推呢個

黃色+黑色主體
獅子的毛髮圖案
完全係集香港現今意識形態之大成

巴打你有冇個logo嘅svg file? 定係你係用手描

唔講唔知係獅子

講咗，都唔明邊忽似

國旗

獅頭太過向下，原本果個會好啲，
同埋呢個左右反轉咗之後，頭髮上嘅 HK 都反轉埋，要改正返。
一半黃一半藍個版本獅頭咁細，遠睇其實會睇唔倒，唔夠搶眼。

黃底黑獅
黑底黃獅
藍底黃獅
都可以。

隻藍色用返舊香港旗果隻海軍藍會好睇啲，
呢隻藍色太紫。

用鳳凰/不死鳥啦
唔係點burn呀

呢個图案幾好
又似龍又似獅
可以代表香港 又可以反攻大陸

你之前旗幟學個reply其實都講咗，個圖案要夠簡單乾淨
堆獅毛實在係太複雜，小朋友照住黎畫都有難度
另外望住隻獅子真係比較難有共鳴
上面有人話就咁將獅子山人鏈抽象化做旗，雖然聽落好頹，但象徵意義要強極多，因為一睇就可以喚起記憶

另外，你可以搵搵呢位設計師

以我所知，而家人人通用既光復香港字體，其實就係佢設計

個嘴好似戴咗豬嘴咁

個idea真係好正，希望獅子更似獅子山，代表獅子山精神

[2百萬人再集結] 915民陣大遊行
日期：2019年9月15日（日）
時間：下午 3:00 起步
集合地點：銅鑼灣東角道
遊行路線：從銅鑼灣東角道起步，遊行至遮打道行人專用區

呢個獅子輪廓似好多 但又有啲似滙豐銀行隻獅子

Stark 家族幾乎冚家鏟

向返左 配合返由維港望過去嘅角度

殘體alert 大家識做啦

錯啦，心水清既人知道Stark最撚多仔女，結局死剩最多，其他好多家族死剩一個或者真係絕種，Stark死得多只係season1， 2既錯覺因為老豆同大佬Rob死得慘，跟住d仔女各散東西好似生不如死，後尾死多個小朋友都重有4個如果計埋Jon

Concept正 可以出多三兩版揀下

黃黑version完全係我心水 完美

抗爭旗唔洗藍都得啦
grand嘅嘢留番國旗

天水圍鳩行完一轉返嚟，再細執個向左+獅頭冇突出框版本，

大家聽日銅鑼灣見!

唔好用鮮黃得唔得？

岩岩求其draft左個初型, 大概有幾個地方我會再執

1. 獅樣: 惡D? 開口 or 唔開口?

2. 獅鬚: 預計我會將紫荊花既shape融入去觸鬚(如果work)

3. 獅頭毛: "HK"字樣 or "香港"字樣(呢part應該有排tune)
暫時揀左英文字"HK" 做整part頭毛, 不過形狀有待改進

4. 獅子山的形態:
唔知點講, 但想最後成品係睇得出真實獅子山既形態

圖例:

綜合左幾位嘅概念同埋再仔細執左d 線條，再融合左紫荊花加獅子山
但認為顏色pattern 配合仲可以執

開口好

抗爭版

有氣勢d

呢個靚！

呢個都靚！

覺得樓主果個最好

仲有好多野未執

覺得可以再多d detail
畫多幾筆個獅頭多d細節？
btw好鐘意個設計啊

呢個都幾正 但刻意加大塊葉反而有啲怪

靚! 口向左係match翻大家對獅子山嘅認知
點解口唔向天? 因為加咗棱型會覺得隻獅未擺正咁 唔知點解

唯一要挑骨頭嘅係個HK冇向右口咁型, 可以執得啲線再草書啲(跟翻風扇葉個方向流動?) 同冇咁顯眼 同埋點解咁堅持個框

利申: sorry 多多建議, 絕對尊重原作設定

再修改左d 野，用番樓主個conecpt 繼續執緊

雖然大家未必buy, 但作為漢族可以考慮加入「清天白日」元素，始終同辛亥革命班年輕人一樣大家都係為民族「民主自由」而奮鬥，亦可爭取更多華人支持。

原來係咁，thx解答
加框純粹係個人喜好，因為我覺得冇框既話個外輪廓有少少怪，而且都有人幫我拆咗個框所以費事自己搞
非常歡迎有專業設計師幫我執下個設計

掂

呢款都掂
睇嚟要最後大投票

唔想要中殖象徵物洋紫荊

有冇得加埋遮落去?

agger

人地介唔介意係人地嘅事
支共要面就好明顯，你明呀可

加五粒星，引人話你搞一大輪都係附屬於中國

你明呀可

如果有五粒星就附屬支共，美國支旗咁多粒星，所有國旗有星嘅國家咪即係附屬美國

我反而覺得好似向右version突出黎少少會比較靚
同埋完全被frame住好似有啲壓抑既感覺
純鳩up
要投票我都會投你呢個design 太掂鳥

靚啊！

好靚. 下次可以帶上山！

新手試整
唔識用ps ai整，像素有d差
請見諒

訓緊覺既獅子

個紫荆花可唔可以擺脫抽氣扇呢個形象，一見到就諗起被中共殖民

加油啊巴打

可惜唔識畫 如果唔係都想試吓幫手

得獅子頭無獅子身好似無咁好咁

你諗清楚自己up 乜鳩先啦ching

你都係喇

叫人諗清楚但你又唔講解清楚，我無你咁醒嘛唯有求教

有結論未

不如整好兩三款，然後畀大家投票啦，
如果唔係，講來講去都係都個講字。

無，相比起實際行動，完全無必要性,，
反送中係代表所有真香港人，無必要再自我標籤。

好似太過偏向歐式設計
冇再種香港人嘅地道文化

唔錯喎

可能錯覺 覺得右邊個幾片好似 遍地開花既意念

好靚

第一眼見到就覺得可以採用了

高汁！

黃底黑圖最好

用飛獅
有獅子精神代表威武，同飛翔代表自由

參考威尼斯聖馬可教堂嗰隻飛獅有本書
拉丁文寫，願爾安息
悼念義士們

第二張

好正

最鍾意呢個

唔知點解咁多版本我都係諗起匯豐

香港之旗，由你決定！【香港旗設計大賽】

推一推希望樓主同一級巴注意到
我轉左你啲圖過去有好多人中意
希望你地參加 我投硬你地

唔靚

Reason

獅子山代表住既就係班廢老既黃金時代, 我極反對

獅子山上 係我地既精神
山下 佢地拼搏

屌好撚似fairy tail啲icon

一枝旗 應具有象徵及標誌性，例如懸掛著的國旗就代表了國家的主權，甚至代表了民族意識。在多月的示威中，我們眼見多塊旗都曾出現例如黑色的區旗、「光復香港，時代革命」旗、香港獨立旗、港英旗、英國旗，美國旗等等。有見及此，我不自量地同朋友組成【香港之旗團隊】，好想集合大家的意見及設計，去創造一枝能代表香港旗！

香港之旗設計大賽
活動會分主要兩個階段：
階段一：收集設計
大家藝術人/設計師可將設計
1. 發送到電郵：hongkongflag2019@gmail.com, 或
2. Telegram PM 去 @hongkongflag, 或
3. 在連登（此post 內）留言

以下是少少要求：
- 不大於1 Gb 的JPG 檔案
- 連同你的創作意念 (不多於200字）
- 所有投稿都可 以匿名發表
- 必須要是原創

階段二：全民投票
到時會於合適的平台，供大家投票
(詳細資料，之後公佈）

香港之旗，由你決定！
光復香港，時代革命！
五大訴求，缺一不可！
-----------------------------
想討論？可去以下TG group:

呢個好撚型

嘩 屌好撚型

依個仲型
可唔可以隻獅子眼流血？？
代表我地抗拒歷史
代表受傷嘅手足
代表憤慨

用獅子硬係令我諗起係新加坡咁

推到有旗唯止

依張最正

隻黃色好核突

有結論未？
痴住連儂隧道試下水溫先

我自己最鍾意呢set
不如就佢啦？再細執

唔錯既

好靚 好有意思
多謝你

唔要見到洋紫荊
右邊都仲係
要完全冇
寧願要淨獅子

其實幾型
黑黃獅子呢個idea 幾好

黃旗黑獅好啲
黑獅唔洗咆哮，咆哮個樣有啲膠
希望不咆哮，有莊嚴感

有冇可能呢款再將個風車洋紫荊
變成以前市政局嘅洋紫荊？

D毛可以試下轉做連儂彩

絕子荊唔用得
右邊用波紋，做番獅毛得唔得？
用到Be Water 既概念

洋紫荊絶子絶孫喎

洋紫荊由1965年開始已經係市花
亦代表英屬香港嘅黃金時代
我覺得應該用

Ok既但唔夠氣勢，獅子下巴太大個方形

獅子幾正
但個人希望冇紫荊花

唔想仍然留喺舊時代咁

之前咪有巴打整左個上面係藍下面係白, 有條分界線, 個洋紫荊放左係上面藍底
試下將洋紫荊改成獅子頭睇下效果點?

uniqlo同國旗係兩件事
國旗唔需要太強 ge design/fashion

城邦派：鳳凰龍獅旗

都幾好呀鳳凰山有香港護法金翅鳳
有龍有鳳有獅子，香港三樣神獸有齊

點解唔用返港英隻獅子仔？？？

加對翼代表自由好唔好？

Griffin 咩大哥

自由就諗起對翼嘛
再加埋個獅子山...

Reference

有啲似之前鬼佬整個個

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

我覺得揀顏色唔好只為美觀，要諗埋背後所代表嘅意思。同埋有洋紫荊嘅元素我覺得冇咩問題，一嚟辨識度好高，二嚟可以帶出香港人蛻變嘅過程（從中共管治下變到獅子咁勇猛，發揮獅子山下精神）。始終係整緊港旗，唔係反送中旗，唔需要執著只限於有關呢場運動嘅設計元素。

（純屬個人意見，歡迎更多討論

見到咁多獅子＋紫荊花，我單用獅子山＋獅子嚟試多個方向
山用硬線條，本來想代表埋光復，但獅子山向西放唔到黎明

好奇試埋青天白日，唔撚關事

老實講幾好
黃色係我哋代表顏色
獅子山代表咗香港
好過用埋啲乜撚紅色
乜撚紫荊花

暫時覺呢個最好

獅子望左先似獅子山, 有少少朝上方開口吼叫帶出一種反抗吶喊嘅意思

感覺太過柔, 冇左抗爭嗰種剛強不屈嘅感覺

頭頂啲毛DUP哂似病獅/籠中獅

幾好
獅子可以再簡化少少就更好

突然間諗到個logo既idea，照樣差唔多既concept，洋紫荊進化而成嘅獅子，對翼代表自由咁 雖然有啲中二

呢個設計都幾靚

依隻咪傳說中既獅鳥?

獅鳥都幾正
聽講某隻鳥係香港守護神之一

洋紫荊獅烏

線條太硬淨

神獸 獅鳥

設計意念唔錯

Sorry 獅子我淨係諗起新加坡

太擁擠